件淺色衫比其他衫染咗色……

非廣告非pr
羊毛衫特別料靚料嘅衫唔用得

唔知開係呢度啱唔啱，
我想宣佈終於發現到解決方法

開初上老母kingdom，完全無料到
參考咗台灣ptt同blog啲方法，但無佢地隻水晶番梘，
又見有人用日本洗衣梘洗汗漬

所以將佢地撈埋變瀨尿牛丸
試左兩個其他方法

我發現熱水（60度）加日本洗衣皂真係work
不過只可以浸短時間（我浸1小時）

方法1
用超多彩漂（1杯）加儘量少嘅熱水（60度）浸泡
浸左十幾個鐘，中間入去換過兩三次彩漂同熱水，成枝彩漂俾我用晒
結果：有甩8成，但甩唔晒，於是試埋方法2

方法2
用一隻叫miyoshi嘅白色洗衣梘（以前aeon買），用刀批走4分之1溶於60度熱水
因為見有台灣blog話會洗走埋其他色
所以唔敢浸得太耐
淨係浸咗1粒鐘

之後變番原本咁，但應該因為加加埋埋浸咗十幾個鐘，好傷件衫
而家件衫變到無乜彈性

但有得還原我覺得已經好神奇

搞咁多野不如買過件

用刀批走4分之1溶於60度熱水

＝將4分1舊梘溶於熱水
水都係愈少愈好
總之啲溶液濃啲，要夠浸件衫

無得買番
幾年前買落

如果一開始就用方法2
我應該1粒鐘就搞掂

熨一熨應該會軟返？

未知
之後再試

同埋水溫好重要
一定要夠熱

涷水浸十世都唔掂

用花王衣物用漂白水呢?

漂白水我無試過
因為我果件係淺色有pattern衫唔係白色衫

唔敢用漂白水，怕漂走埋件衫本身嘅顏色

如果純白衫我一早用漂白水算
唔駛又彩漂又盛